# Пример загрузки данных с использованием BCP (Linux)
Массовая загрузка данных из Linux среды в экземпляр MS SQL Server.
В примере загрузка идет в таблицу с полем identity, поле не затрагивается
процедурой массовой вставки. Поле с датой заполняется последующим скриптом,
после загрузки пакета с данными.

    Файлы настройки:
        _msusr - имя пользователя, с которым производится обращение к базе
        _mspas - пароль доступа, с которым производится обращение к базе

Клиентская библиотека для linux доступна по [ссылке](https://docs.microsoft.com/en-us/sql/linux/sql-server-linux-setup-tools?view=sql-server-2017)
Описание структуры файла формата можно найти [здесь](https://docs.microsoft.com/en-us/sql/relational-databases/import-export/use-a-format-file-to-skip-a-table-column-sql-server?view=sql-server-2017)

    1й столбец файла формата - порядковый номер столбца в файле данных
    6й столбец файла формата - номер столбца целевой таблицы

* [Текстовый файл для загрузки](./bcp/test.dat)
* [Создание целевой таблицы](./bcp/test.create.sql)
* [Создание файла формата](./bcp/test.fmt.sh)
* [Файла формата](./bcp/test.fmt)
* [Загрузка данных](./bcp/test.load.sh)
* [Конвертация в дату](./bcp/test.update.sql)

# Решения тестовых заданий

Здесь приведены некоторые тестовые задания и их решения

* файлы с суффиксом -q - Условия задачи
* файлы с суффиксом -a - Решения
* файлы с суффиксом -data - скрипты на формирование тестовых данных

Подробное условия, тестовые данные и решения внутри файлов с примерами

## Курсы валют и календарь 
Дана таблица с курсами валют, Дана таблица дат (календарь).
Причем курсы могут быть не на каждую дату.
Необходимо написать запрос, который для каждой даты проставит актуальный курс валюты.
* [Условие задачи](./t-sql/task01-q.sql)
* [Решение задачи](./t-sql/task01-a.sql)
* [Формирование тестовых данных](./t-sql/task01-data.sql)

## Поиск непрерывных последовательностей при заданных диапазонах
Дана таблица - справочник диапазонов, таблица использованных номеров и таблица
исключений.  Необходимо составить запрос, который выведет непрерывные диапазоны
и количество доступных номеров в этих диапазонах.
* [Условие задачи](./t-sql/task02-q.sql)
* [Решение задачи](./t-sql/task02-a.sql)
* [Формирование тестовых данных](./t-sql/task02-data.sql)

## Минимальная дата и сумма в непрерывной последовательности (решение без курсора)
Дана таблица с датами и полем для группировки. 
Необходимо вычислить сумму и выбрать минимальную дату для непрерывной последовательности внутри группы.
Последовательность считается разорванной, если между датами одного типа существует дата другого типа.
Более подробное условие внутри файла.
Приведено решение с оконными функциями.
* [Условие задачи](./t-sql/task03-q.sql)
* [Решение задачи](./t-sql/task03-a1.sql)
* [Формирование тестовых данных](./t-sql/task03-data.sql)

## Минимальная дата и сумма в непрерывной последовательности (решение с курсором)
Дана таблица с датами и полем для группировки. 
Необходимо вычислить сумму и выбрать минимальную дату для непрерывной последовательности внутри группы.
Последовательность считается разорванной, если между датами одного типа существует дата другого типа.
Более подробное условие внутри файла.
Приведено решение с курсором.
* [Условие задачи](./t-sql/task03-q.sql)
* [Решение задачи](./t-sql/task03-a2.sql)
* [Формирование тестовых данных](./t-sql/task03-data.sql)

## Подсчет суммы чисел
Дана таблица с данными. Необходимо посчитать сумму всех чисел, вывести строки с
номерами кратными 2м.
Более подробное условие внутри файла.
* [Условие задачи](./t-sql/task04-q.sql)
* [Решение задачи](./t-sql/task04-a.sql)
* [Формирование тестовых данных](./t-sql/task04-data.sql)


## Динамический pivot
Необходимо построить отчет с переменным количеством столбцов.
В качестве переменных столбцов даты, в качестве значений - сумма на дату.
Более подробное условие внутри файла.
* [Условие задачи](./t-sql/task05-q.sql)
* [Решение задачи](./t-sql/task05-a.sql)
* [Формирование тестовых данных](./t-sql/task05-data.sql)


## Склейка событий
Дана таблица событий.
* Прибыл
* Убыл
Данные хранятся в виде {Событие - дата}
Необходимо расчитать:
- время в пути (время между убыл и прибыл).
- расчитать среднее время в пути в разрезе (по полю ID)

Более подробное условие внутри файла.
* [Условие задачи](./t-sql/task06-q.sql)
* [Решение задачи](./t-sql/task06-a.sql)
* [Формирование тестовых данных](./t-sql/task06-data.sql)
